有咩理由要全港市民資助你買貴藥？

樓主有冇收取任何社會保障/資助包括 grant loan / non-mean loan / 公屋 / 車船津貼

講緊幾百萬一個月呀大佬 你估幾千蚊咁資助？

資助大學生都話投資係教育到
公屋就大把人住緊 成個家庭除番每人資助最多咪幾千

坦白講句
拎去資助買癌藥 更多人受惠 好番又繼續做野
你估呢班人食完貴藥可以好番？ 咪又係拎綜援過活

可能我太左膠，到你屋企人需要一個月咁貴藥費就會希望政府有資助
總好過將啲錢用係興建大白象掛

有無detail 講緊乜水

但咁幫法點睇都太過份啦 用係佢身上既錢 可以幫到更多既人

踢走大陸狗咪有錢

所以好D推基本收入

開新閒睇 講緊罕見病
人無恥真係無敵 佢食藥 全香港買單

一個月一百萬定成個treatment

一種病話要資助 第二種又話要
第三種又話點解佢無

根本資源就唔夠 每個月用幾百萬幫你一個 又如每個月用一夢去幫一百個人

我岩岩聽就幾百萬一個月 我都o左

個society要做樣比人睇

呢d一早要安樂死啦
用係有得救嘅人身上啦

唔係話我黑心 只可以話現實係咁.... 你一係就問政府借 屋企人慢慢還
開口埋口講自己幾慘要資助真係好嘔心

一個月幾百萬用黎吊命...

其實好似好黑心 但現實係咁就係咁 拎筆錢去救助仲有得救既人仲實際

左膠準備入場 巴打小心

一個人要成百萬一年
仲要醫唔到 只係吊住條命
如果大部分人受惠就話啫

同意
你話我仆街都係咁講

醫唔好又唗藥費

罕見病又真有啲難講
不過Cancer呢啲唔罕見，希望一單還一單

或者你有日用得着呢啲資助呢

真係好無恥
癌症病人食貴藥可以大d機會好番 點解唔去資助佢地用貴藥？

你咁左膠無計 我唔係黑心咁諗 只係由現實角度講實際野

厚德村全面進場

取消綜援資助癌藥點睇

憑良心講事實怕乜
學d廢柴左膠咁虛偽就實有報應

呢d一黎金額唔似呢類罕見病咁大 同一筆錢有好多人受惠 二黎有醫好機會

見到張超雄

不如將所有醫院執曬佢

研究罕有病對將來嘅突發病 資料有幫助

今日係罕有病一個percent
將來升到十個percent 先去做研究
成本後果一定高過你依家開始慢慢做

下下唔講研究 唔要病例
同中國唔整晶片有撚分別

留條路畀自己啫，政府啲錢遲早咪用落中港融合到，依家至少用番喺香港人度。

就同你講現實，知唔知係講緊罕見病？你覺得以今時今日政府嘅財力，呢度會好多錢？

你有得一種就會有第二種
你點解釋政府用全香港人既錢去資助某一種病？ 一係就做全面資助
二黎下下講資助 點解唔講借住先等自己/屋企人慢慢還？ 一黎就話要資助根本係貪心到

睇下個病人幾多歲，有咩技能，值唔值得用咁多錢救佢啦。

參考之前既巴士車禍賠償，香港一條廢老既人命都只係值幾十萬咋，你條命值幾多再諗值唔值得花幾百萬去救，你話好似D石油國無限錢就話無所謂，但係庫務有限既情況下可以選擇去救。D人話人無分貴賤真係唔該收皮啦，住係香港處處都係不公平架喇。

岩呀 巴打點出重點
其他病更多人有 可以更辛苦 但藥費更平 點解唔資助？

冇得還，罕有藥物係貴到中產都變窮鬼，唔駛講啲唔可行嘅option

買單

樓主係支那人黎分化香港人

岩岩睇番 係一年600萬 每個月全港對呢位自私病人埋單50萬

打錯 又唔洗咁敏感既

樓主講得好岩
資源應該用係對社會大眾有益既地方
吊住條命最多都係病人既親人有多幾年相處時間

老實講政府都知，只不過唔可以公開講，所以咪有公開藥物名冊

美其名咪話你知咩藥有資助
實際上就叫你罕有病就你死你事，唔好連累社會，拖累經濟

還唔起到時再算 一開始係到叫資助就係好無恥
你點知佢屋企人係咪有幾層樓收緊租

要求資助買樓

連絕症都眼紅人
條氣咁唔順你又試下患佢哋啲病囉

真係醫到都抵丫, 最慘唔係呢
一停藥就打回原形, 都算
但係而家係個連療效本身都好睇彩數,
到頭來有機會每年7位甚至8位數咁倒落去, 只係用黎吊住條命
吊1個人命, 筆錢可能可以醫好10個人
比人屌爆都係咁話, 真係唔贊成

吊多幾年命only 起居飲食都唔可以自理

佢係霍金咩

死同病人人都會有
資助所有病啦咁 咁大愛

推

呢個世界最暴利係咪藥廠

但問題係資助得佢既話
第二種病既患者又出黎嘈

100個呢類病人都已經6億

同養住啲弱智人士一樣

話明係罕有病
demand真係好低
賣一千萬粒感冒藥都唔知賣唔賣到半粒罕有病藥
偏偏研究成本又比普通藥物高好多
專利權又有限時
唔賣得貴, 索性唔研發呢類藥唔物, 仲衰

又係呢啲無限上綱式詭辯

有咩理由要有公營醫療?
死同病人人都會有 全部醫療免費啦咁 咁大愛

有咩理由要有公屋?
人人都要住 全部住屋免費啦咁 咁大愛

以前都有過其他講罕見病嘅post講過
罕見病政策係設立安全網 好似幫全民買保險咁
你用唔著係你好彩，唔代表無保障到你
人地有病都要眼紅人咪就係魚蛋論心態囉

同意 一邊仲要醫得好 另一邊拎黎吊命 兩腳一申 幾千萬射左落海

如果你話每個月多幾千蚊資助，我都覺得合理

百幾萬一年一個人，當香港有1000人拎到資助，咪成十億...

每年拎十億，請多啲醫護人員仲好

係買保險咁就無野啦 有付出
但家陣佢地要政府資助wor 佢地付出d咩？

身邊有人都有政府資助
通常都係資助d新藥因爲真係天價
其實急性病真係咩人都有可能有
如果你身邊有朋友真係無啦啦瞓低左，其實仆街保險真係唔會幫到你，都係政府幫你
雖然希望大家唔會有咁嘅一日，
但係點都好過資助d大陸閪同蝻狗生仔啦

綜援10個有9個比完咪又係窮幾代
幫黎做乜鳩

幾千真係唔會嘈 公屋都資助唔少
但宜家講緊一個人 一個月要資助50萬

應該關愛基金做

綜援幾錢呀 有無50萬一個月

幾多人cancer 幾多人食老綜啊
Cancer食藥會要食幾多個月啊

幾百萬一年

同埋要長期服藥 唔會醫番好 只係改善病情

係好唔抵架

以效率去計 幾百萬其實可以用得更好

我敢肯定無50萬一個月 同埋有醫好既可能
呢位病人食完貴藥 一句訓得好左

最慘幾百萬一年只係令佢訓係張床度仲有心跳呼吸

係咪真係對病人好....

一個月50萬

你知唔知關愛基金仲有幾錢？除時連呢堆病人一年既醫藥費都唔夠比

同射落海有咩分別 你要射拎自己錢射 有咩理由全港射
我拎去加醫生位 資助風濕病痛藥唔好

蓋清高汁

其實樓主某程度上都冇講錯嘅
不過太groundbreaking嘅意見始終係連登係非主流 冇計

一個月收到50萬租
嗰層係ifc?

最驚政府一旦落實資助啲罕見病病人購買藥物， 會令祖國患有罕見疾病同胞大量湧入香港 要知道大陸醫白血病都幾百萬

其實要講好說話一句幫佢啦好易
但問題係現實到底係咪應該咁做呢

有冇新聞link

嘩 你條撚樣講野咁撚刻薄 會唔會擔心生仔無屎忽陪

其實真係安樂死好過。
我相信呢d病人都未必個個都想醫

我講埋背後個精神呀 好睇唔起班開口埋口就要資助既自私精 講好社會欠左佢咁
咪同我咁無聊係到計數啦

道德高地人人識搶
現實說話講出黎
會比人屌無良

唔支持咪又係拎去起鳩鐵
有得派俾你咪on9仔

幫佢啦好慘架
（呢句話好易講）

貼返個舊post先 有興趣就入去睇下

單單新聞講既呢種病 原來已經有9個人受緊資助
一個月50萬 9個就450萬

懶得重新打 quote返舊post個回應算:

順手貼埋:

一年就5400萬， 但我相信罕見病患者人數喺香港一定唔只得九個

講埋S咁嘅嘢，希望樓主有機會需要呢D貴藥，就知道點解政府要津貼

現實中既"電車難題"
好難去量度咩人值得醫，咩人唔值得醫
比你用筆錢去資助人醫傷風感冒，係咪就最大效益?
正常人傷風感冒唔睇醫生會自己好，而且唔會死
但罕有病唔會自己好，而且會死
睇你點樣定義效益，到底係數量，定係必要性?

我支持架其實 係咪好大愛呀我

無知之幕

下，已經資助緊？仆街政府先斬後奏？

專利權短由開發到用到

不如查下印度有冇平藥賣先

綜援攞1萬幾千就日夜屌
呢d仆街一個月50萬就偽善撚上身

政府既盈餘其實夠why not both

如果過幾年有性機械人政府係咪每個肯自認毒可以要求一人最少一部？

垃圾連登仔
資助病人都斤斤計較 大篇偉論
高鐵港豬澳又唔知你地咁多野講

支那人基因

乘埋綜援總人數嚟比較先算公平
我相信綜援條數夾埋大過罕見病

政府庫房水浸喎
用係醫療上係應該 唔用先係問題
都未講大白象已經倒水咁倒
真係想為市民慳錢不如搞少個垃圾工程

之前有單老母生完一個証實到有之後再生多個都有病刷首抽都要人比錢？

政府唔係俾唔起，係唔撚俾
公營醫療年年呻無水先加鬼雞碎咁多，仲要係減完先加返
奶共就排除萬難都要幾千億幾千億咁泵上去

上面位巴打已經答左你

好多都無無做產檢唔少雙非你都仲要貼咁就算吧

真係無收呢d 咁點？

醫療上係應該呀
不過醫療錢有好多種用法囉
六百萬一年，請多幾個醫生可以醫到幾多病人?
同樣價錢，唔請醫生，走去吊一個人條命?
留意返，係吊命，唔係醫到

其實我諗政府啲人都好難做
如果衛生署署長 聽日走出嚟講同一番說話
係呀 可能幫香港庫房慳返5 6個億
但係可能講完兩日已經民望插水到要引疚辭職

佢就會搬龍門話十二年免費教育

唔係左膠

係大愛撚

支持政府慷他人之慨幾百萬一個月使落某人身上

叫個大愛撚自己出錢幫人？ 不了

岩 通常呢班人稅都未交過 政府錢拎去任用幫人啦

70歲以上睇醫生唔洗錢都無咁嬲

都係嗰句 why not both
常規醫療開支政府唔係俾唔起 係寧願起大白象都唔撚科水俾醫療
將常規醫療同罕見病擺喺天秤上面秤已經錯咗

吊命 唔係有得醫

頭先睇電視都有諗到呢個問題
仲以為係我自己咁黑心

資助完又話驚唔夠，一定要幫你俾曬？
我知你有病唔係你想 係好慘
但有無諗過其他人都係有病都唔想睇醫生俾唔起
自己都未搞掂 仲要俾錢資助你[
不如放多d錢係基層醫療

大愛撚：我支持
只要唔係我出錢 政府出 我又唔洗交稅 又幫到人 點解唔做

你呢個理論成立，之不過唔淨止罕見病，而係對好多其他病都成立。
所有嘢都有緩急先後，喺筆錢可以救廿個人定吊一個人命之間，你會點揀?
講到尾咪又係又窮又自私就賴政府

我唔會搬龍門，我只係想講唔係福利政策嘅重要性

大愛撚：反正唔係我出錢

早撚d死左佢就岩 哂撚哂d錢

唔好只係由錢講 對佢家人 佢自己 社會又係咪壞事呢

都係嗰句
Why not both唔好問我，問政府啦
所有嘢都係基於「政府唔會both」呢個前提去討論
應該話，點解你地會覺得港府有可能both

你嘅理據一開波已經唔成立
樓主唔係話冇福利
而係將福利分配改變

我寧願買貴藥好過掉去鳩鐵爛橋

咩節目黎?想睇下....如果幾百萬1個月係吊命..咁算9數啦...生命不嬲有價...

又係啲research唔做，回應唔到就撻左膠大愛幾隻字出嚟當贏咗嘅post
真係唔應該喺連登認真討論

最大理由咪香港人廢囉

無線新聞黎 1年600萬 每個月50萬

政府應該資助研究新藥，然後等本地人唔駛捱貴藥

其實拎啲資源嚟去搞強制基因測試會好啲
但係check 到有問題點處理就

你係講得啱 係好過大白象工程
但唔代表咁樣用就係啱

因為政府個筆錢唔係2者選其一

香港政府咁撚有錢點解唔幫佢地，罕見病人數咁少食得你幾多？一睇就知樓豬係啲低學歷無貢獻既社會垃圾

利申：神科 唔洗屌我廢青

大佬 我唔係話唔放係醫療到 你搞清楚先好嘛
我係話吊住一個人條命既資助可以救番100人 點解唔拎去幫更多既人

可惜香港冇安樂死

樓主講得好好，啲錢用係其他病人會更好

你講既一樣都無
我真係唔信將來比既直接稅加埋多過我直接拎到既現金福利

唔知你覺得政府用幾百萬幫一個人好定係幫十幾個要幾十萬藥費既人好
前題係無可能幫得哂所有人

其實上面幾位同你講得啱
不過情感上我希望佢哋有資助

當然社會上永遠冇可能幫得哂全部人

香港有幾千人患罕見疾病

怕就怕開放多咗啲貴藥由政府資助，大陸放更多病人落嚟

喺公立醫院做已經見佢地放勁多老弱殘過嚟

唔講以為唔用嚟買藥就會請醫生

公道啲講，樓主講嘅邏輯好合理但係情感上認同唔到，所以應該好似樓上啲巴打咁認真解決港共政府肥水只流外人田嘅問題。

藥呢啲嘢有兩個因素貴，投放成本高要keep住研發經費去做新藥同埋壟斷，有進步舊藥先會平，新藥先會有效，呢個係藥嘅必經階段硬死冇選擇。

幾百萬一個cycle 冇可能還到 犯法都唔掂

d高官都養成2,30萬一個月又全香港市民埋單又點計 一d建樹都無

我都唔係好明點解社會要付出咁多資源去將死之人度 (包括廢老 cancer末期 不治之症等等)
講緊幾廿萬上落 但又醫唔好 只係吊命

岩睇左... 佢仲要話佢老母肯比佢自己收入既10%(嘩..佢老母對佢真係好)... 佢想香港社會幫佢比晒 又話擔心經濟審查....

上面話自己有病果時就唔好叫政府資助果D..我真係笑左....如果有呢D病 洗咁多錢..我真係0願去左死算

連登仔明明最討厭福利益埋大陸人
而家忽然咁唔驚資助貴藥會益埋佢地口中既蝗蟲

人哋唔係話唔支持資助,而係好多藥都冇資助嘅時候呢d罕有病1個已經頂到幾樣"資助平"嘅病
感情上嚟講梗係想救曬,但係實際上唔得
假設你全家唔好彩成家幾個cancer又食唔起標靶藥,而你知道1個罕有病人嘅資助夠你全家食到好返
咁你又會點睇呢?
呢個真係世紀難題

如果你對自己親人都可以咁絕情我就服

無綫訪問個女人話，如果下年轉關愛基金要資產審查，驚自己要比錢

痴線，屋企有錢仲要R全額資助

唔可以
咁點解呢度又反對捐血 器官捐贈?

仲話驚經濟審查 最尾要拎退休金去醫病 講到社會欠左佢咁

禁止交配，化學閹割
冇人權

強烈建議連登仔學下無知之幕

根本啲有基因缺陷既應該全部一發現就強制捉去奄
隱性更加要奄
講人權 冇得生好難為你咩

訓新西蘭係咪起高鐵 新西蘭人係咪唔驚自己屋企人都有病

新西蘭政府在2013年決定拒絕資助「依庫珠單抗」（一種罕見病藥物），理由是藥物價格昂貴，相關財政津貼只能令極少數人（約20人）獲益，卻令過萬人無法取得新的藥物或新的療程。

幾千一個月都話希望有資助
幾百萬一個月唔會希望用唔知幾多千個納稅人既錢供我條命
幾百萬一個月我又真係寧願佢起大白象，知唔知幾百萬一個月係幾多

樓主啲正負評數吹無定向風

其實樓主果套係啱
話就話道德好難量化
但火車難題都顯示出
每個人都有把道德尺

年年花幾百萬幫你一個人吊命
拎去幫一千幾百個人做身體檢查
等啲人早啲發現有咩病 去慳錢唔好？

效益主義冇可能係社會既出路

太容易變成社會達爾文主義，你諗下以現時人類承唔承擔得起個代價？

如果資助晒全港幾千個罕見病人每月要60-80億

就算自己患左知道吊命個成本，唔會話要人資助

全部資助所有病 高見！ 每人定個限額 用哂就無 夠哂公平
估唔到你一語點破重點

咁就變咗政治問題，為咗唔想俾支那人拎著數，好多政策都出事，連起多啲住屋都包含咗呢個問題

咁樣比我寧願起大白象

啲人第一眼情感上接受唔到
又唔肯理性諗下先投正負評

人的價值
退一萬步黎講就算醫返好佢對社會的貢獻有冇可能去到幾十萬x醫左幾多個月

笑左..如果冇標準可以衡量有咩病係值得救 有咩病係唔值得..
但以後唔洗私家....全部政府包底....大大小小病都包....咁好快破產..

你成日話交稅有回報..? 咁無交稅係咪無呢個包底呀?
資源唔夠..人就要取捨架啦... 理想世界梗係希望個個無病無痛...做乜都得啦...事實上唔係呀MA

同意
不過班大愛撚又黎問若果係你屋企人又點

用D錢搞安樂死俾依D廢人申請，再唔係差佬年年燒槍直接處決算啦

當美國取消香港政策法，就唔駛再拗呢個問題，到時有錢都唔賣俾你

而家有個問題係連最常見既病都無足夠既資助
公共醫療系統都殘殘舊舊 人又唔夠用 撥款又Cut

反而呢類罕見病就要人資助 唔係就好慘咁

樓主個心態都理解到

要怪就怪政府班仆街拎錢去整大白象都唔肯加多d醫院費用

其實買保險有咩用？
打電話畀蘋果吹奏兩野就得啦

藥就只有效幾年幾年後唔通一年成一千萬都仲要貼咩

仲要去禮賓揾林鄭交信
Free lunch 正

點解唔資助cancer 化療藥一個月50000 普通家庭邊比得起

一億都要貼呀

呢樣最少會幫到十倍人

如果佢係霍金 一年一億射落佢到都冇問題
但依家個班係冇任何貢獻嘅廢物
醫返好都嘥藥費
何況係醫唔好 只係吊住佢條命

d錢點用都好過俾佢地

有咩理由要全港市民資助班蝗唔駛錢用陸路邊境管制站

好多人仲未明個重點
醫得返就話
個問題係啲罕見病唔係叫「醫」
係吊命

笑左...我發現你好鐘意 假設好多野(例如你屋企人有事就點點點)...
首先...呢單野..講緊係呢個病 貴其他病好多...根本唔係同價...你條問題已經SET錯左...

再者..如果真係同價....2種病都要成50萬1個月既話 我諗政府都唔應該比足(事實上應該冇一種病多人中又要50萬1個月.).....

如果你SET左資產審查 咁又點幫到你話果班..交左稅又可以得到回報既人呀?

交稅既人 大多公司都有保險 OR 自己有保險....

美國有研究指出，人一生中最後數個星期所用的醫療開支佔人生大半。其實就係去到屋企冇錢負擔，就比屋企人死。 如果政府包晒所有人底，政府真係有咁既能力？政府既責任係咪無止境包晒人既病痛?

唔知樓主自己,親人,知己中招嘅時候會唔會登報乞醫療費

又黎

每逢有「如果你屋企人」都唔使駁

多謝關心啦 家陣努力工作緊 幫緊自己同屋企人供緊醫保
就算有事 都唔會咁無恥叫全香港資助我囉 你當所有人 全個社會欠左你咩

講話唔應該救的會員無屌中國人搶資源

下一步班賤種會話家庭主婦無交稅唔應該幫
前列腺病唔死人唔傳染唔好幫

最後你班on9跟5毛鬼支笛dq左所有人

香港勝在港豬拉後腿

邊個節目 想睇返

TVB NEWS... 自己上網睇返

點解唔使駁?同理心係結構一個社會嘅重要元素,社會契約背後嘅精神都係己所不欲勿施於人,你以為真係當口號咁叫?

當醫療資助係強積金 每個人都要供
咁你會揀供傷風感冒睇醫生
癌症藥 定罕見病？
根本人就好現實

我情願啲錢拎去資助人買貴藥，都唔想比一蚊啲雙非同大白象工程

咁點解要反新移民?
有冇同理心?

賤種會員咩柒野反底

叫'折強專家',支持無限輸入外勞壓迫本土基層

兩個月前叫東成西就係波台埋堆

你想點姐

香港人就係無同理心

見其他人攪工運故意扯後腿,所以勞工先無say
無同理心的人唔可能團結

你老尾食屎啦 岩岩dse完中文？
你宜家落街好撚多人訓緊街 如果係你屋企人點 接撚哂返你屋企 揾你老尾接待下啦 見到條蛋散活係自己世界 未經歷過社會就火起

你確定你份醫保包哂所有藥?學你話齋一食就上百萬一個月,你負擔唔起時,到時係咪可以即刻決定將患者人道毀滅?

殭屍acc先生,篤爆你同事你好嬲?

幫佐佢地係令其他人既生活質素下降
我記得曾經睇過一篇論文講香港政府為每位病人一年"滿意"既壽命既max使費好似都去到幾十萬
憑良心講 有好多人為搵廿幾三十萬收入而勞錄成年 政府用幾球去資助一位罕見病患者係咪真係將社會資源利益最大化呢呢?
不過你問我退稅定應該比資助每年藥費<1球既病人
我會答你我會選擇後者

呀哥仔 我就睇得好透 生老病死人人都會經歷 有時天要我重病 要我死 我都唔會強求活 更唔會當全香港 全個社會欠左我咁要資助...

如果唔係百萬一個月而係一百億一個月你都覺得政府要比?
政府資唔資助應該要劃一條線

如果政府真係有呢個選擇就好公平.... 大家可以決定 自己交既稅 係退 定 資助其他病人...

我會答你 我會選擇前者... 再捐比大陸山區小朋友

係

笑左..我唔知我同事有冇上連登...

你咁快扣人帽子...點同你討論

你都幾撚搞笑,三兩句就人生攻擊。

不為同不能嘅分別識唔識分呀,喺香港就算你係因為自己衰到貼地而要訓街,想死都未必咁易,你拎兩個唔同層次嘅嘢作比較就真係要返中學重修返啲常識

政府破產都比
連登經濟學家

natural selection
係架喇可能你會覺得殘忍,鬼叫你年輕果陣懶唔好好讀書搵份高人工既工,到有奇難雜症果陣想等納稅人打救你?

多數先天性 應該都冇機會做野

你唔比人地係下個霍金

投資我我下個李嘉誠添呀

同意
同一筆錢 起碼幫緊既真係受緊苦既香港人

咁我可唔可以有資助
我覺得我係

我都想有百幾萬改善下我低下既生活

嘩..
新西蘭呢個社會好無同理心....

個世界唔公平低下
natural selection邊有作用
好似富二代幾癈都死唔到喎

好毒

我有個朋友好健康有運動習慣，
有日突然全世界都搵唔到佢，
原來中風入左醫院
個腦大出血要即刻做手術唔係會死個隻
個手術70萬
醫保逐條逐條條例同你玩
最後都係公立醫院俾嘅
而家仲係icu
如果發生係大陸佢應該過埋頭七了
呢個就係香港同大陸嘅分別
如果分唔清生命同錢嘅價值
我地同支那人有乜分別？
我同意呢筆數的確係天文數字
但同d濕鳩工程同新移民個d
真係有得比咩？
我地自己唔尊重香港人，唔珍惜香港人，有人會理我地咩？

呢個唔係罕見疾病

係囉，如果你朋友永遠動唔到
每個月70萬，可以令佢訓好啲，你朋友屋企人會唔會比？

呢啲叫中二病，唔係叫睇得好透，，
真正事實係八成財富掌握係二成人到，
真正用得資源多係班有錢佬，
有趣係發展落去，富二代基本唔使貢獻社會已經攞到比一代更多

所謂納稅人資源醫病濕濕碎

有時做人慘唔係遭遇悲劇
係遭遇到悲劇 仲要比人話自己冇貢獻
無可否認 現時黎講果啲病好有可能根治唔到
但係點解咁就唔應該資助佢地？
無論係可以做到臨床研究好 咩都好
政府唔多唔少都應該資助
可能你會覺得同呢啲人素未謀面 冇需要去幫佢
咁我都冇咩好講 人人自危 我理解你嘅睇法

老實講
如果我有呢啲病
寧願爭取安樂死
都唔想搞到身邊既人

任何資助政策都係要設立審批,限額,但依家上邊班人喺背後嘅概念就係講緊你有病就唔應該用公帑醫。

老老實實,你估政府依家資助嘅藥物數量同錢少咩,只不過一個療程可能資助你幾千同幾萬蚊,但你諗下嗰啲會唔會有人反?正常係冇嘅,因為嗰啲係「常見病」,講緊可能幾千人就有一個中招；而罕見病雖然貴,可能貴到一個療程要百幾萬,但喺可能講全港得幾十,以至十幾,個位數字嘅個案,但你拉勻個總數,後者嘅支出唔會喺話每年要用十幾億公帑。支資罕見病都只不過係一種安全網概念,你冇政府支持,到時你有錢都未必有門路買藥。

同埋大家有個問題,以為政府一資助就要資助全部。其實政府要做嘅喺加快對相關藥物嘅審批,引入香港。而錢呢,就無可避免要比㗎啦,但比錢嘅方式都有好多種,針對單一病症去資助藥錢,同慈善機構合作,定關愛基金開個罕見病嘅pool。但你話打正旗號,姿態都唔擺同你講要自力更新啦,唔只左膠,左中右都會屌柒你,係得叢林法則精英主義嘅人會支持。

因為唔俾安樂死

咁而家班病人就係逼緊政府全額資助

除左藥外，仲有咩喉管等等既用品，都話好大負擔添

或者你當政府支持藥廠創新研究， 幫助人類文明發展咁樣諗會唔會好啲

咁患左罕見病有冇得安樂死
最驚醫又畀人鬧，死又死唔去

唔係左唔左膠，人地問緊既，都係好現實既實際野黎，

你同我同樓上咁多位連登仔，都有機會中招，咁你又想唔想政府幫手資助你？

岩
咁點解呢到啲人咁反捐血同器官捐贈?

最好一知道自己個病冇藥可醫即刻批准安樂死

喂 咁唔好交稅拉..報一次警比一次錢..call 一次白車又比一次車錢油錢人工

好認真講, 自己中左咪認唔好彩囉
呢個數字點叫人幫呀, 政府又唔係真係欠左你, 將D資源醫更多人好合理

其實讀大學都係政府資助（ugc）

講完都係有條界線, 如果一個月一億呢? 又得唔得?
一個月幾百萬你自己拎計數機篤下, 資助十年一千人會發生咩事

想知大愛撚平均一個月要交幾多稅

睇咗咁耐點解都係爭論都唔應該畀唔係諗下香港係咪應該發展醫藥工業呢

因為綜緩好多係呃

我之前聽收音機自由phone自由phone講

一年好似要成6百萬以上

我只係想問一樣野

呢d病係咪就算買左保險都唔會包

如果唔係 咁當初你take個risk唔去買

到最後真係咁唔好彩中左

點解要全香港市民幫你買單先?

如果真係無保險包既咁就另作別論

我只係想知呢樣野先

買單 埋單 賣單 三種都有人打

自己google喇

咁你有咩罕見病 cancer快啲自殺死撚左佢

不如免費瑞士機票去安樂死, 比藥你食都係吊住條命

中風可以full recovery, 好彩嘅同冇中過風嘅人冇分別
同有啲病每年過百萬只係吊多兩年命好大分別
仲要嗰兩年可能只係繼續攤喺度唔死得

好多都係一出世/好細個發病
你覺得保險公司會唔會賣比佢地？

講緊ALS藥
醫返都曬藥費
要幫其實應該傾十鳩幾年前賦仔個安樂死議題
樓上成班偽善撚打曬飛機咁
唔洗問我有病點算啦
我一定係爭取安樂死多過幾百萬繼續捱

好多病都係環境做成，以後只會愈嚟愈多

邊個想有嗰d病？？？
你有左嗰d病又會點諗呢?

呢樣都係保障自己既一樣野

如果負責審閱的醫生最後決定開綠燈，Dignitas將為你安排之後的旅程，包括到瑞士之後要約見醫生兩次、與職員護士溝通細節等，確定一切都沒有問題後，才會開出藥物，為你安排人生最後的服務，這段服務需再支付約4000美元。事後火葬及死亡證明發放費用另計，又要4000美元。也就是這趟安樂死之旅，代價逾1萬美元，從申請到執行的整個過程約需3個月。

屌去瑞士安樂死平過日日食藥唔生唔死

真係一出世就有既無得好講

呢d選擇去生存既權利既機會都無既

我覺得應該幫

但真係一出世or出世無耐就有病既應該唔會好多下話

發現新大陸？

現實就係社會資源有限

唔可能救曬每一個人

鬼唔知咩

所以?
錢緊要定命緊要?

唔關錢定命事

只係筆錢唔係用係佢條命上

其他有需要既人唔係命?

你第一句係點得出黎

咩人都救咩人都資助就最偉大？

咁你又會唔會可憐班無辜支那人

大愛左膠先係最拖累香港 令香港繼續溫水煮蛙既兇手

起碼有一半係小童時期發病
好多時罕見病即係遺傳病
因為有基因異變先有病，多數後生就有事

政府係無限資金既情況下就話得姐
但事實係資金有限

我當罕有病100萬一年
普通病10萬一年

先假設兩邊都一定救到
你會揀救一個定救十個？

呢個係資源分配既問題
要考慮埋而家公立既醫療費用其實已經唔夠駛

咁講到尾都係政府仆街
寧願大白象倒落海都唔肯批多d比醫療系統

津貼呢d,咪又係益埋d蝗蟲，不如自己買保險好過啦（非打手）

一個月幾百萬幫一條友真係唔公平
不過林鄭咁中意做show
一定會推

資助一個人黎講，一個月幾千係我接受上限
救人一命係重要但唔係無止境幫
錢就係得咁多, 拎比一個人食藥定請多十幾個護士自己比較下

其實大自然自動 淘汰劣質基因 罕有病
有陣時雖然係 好狠心 但都冇辦法
只好怪命運
總冇可能 為咗少數人放棄大部分人

幾百萬年仲係冇幾會好返只吊命，何苦呢

所以咪話上面撐果班無考慮到資源有限、其他需求同資源分配問題

真係最簡單咁問 救一個定救十個

又返到電車問題

仆街啲講句 支持物競天擇淘弱留強 人口過盛 其實同醫療太好好大關係 純粹過人諗法

唔係個個罕見病患藥費都要每月50萬
之前有人推算香港有2500個罕見病患
大概每年需要3億藥費

連討論緊啲乜都無睇清楚
而家係講緊
嗰一筆錢
係咪應該用晒喺一個罕見病人身上
而且講緊罕見病係唔會斷尾、只有吊命
假如筆錢唔用喺嗰一個人度
用嚟資助其他普通病/醫療系統
受益嘅人會更多

日軍： xxxxxxxxxxxx.jpg

要睇幾罕見
18%拎大學資助($42100已經係教資會資助咗，未計學資處)
1.8%甚至0.18%拎罕見病
咁計其實唔一定用多啲錢

18%同1.8%/0.18%嘅分母係咪一樣？
兩者係咪真係有可比性？

你呢啲叫滑坡謬誤
正路每種病就要獨立審查，經過晒垃法程序先資助
點解淨係資助罕見嘅病 除咗醫學/公共衞生嘅考慮(病例研究)之外，成本上仲有個基本嘅統計學concept

你咁假設講乜都得啦

我假設
有1個A病(罕見)患者
有100個B病(普通)患者
咁用返你個假設
A病100萬1年
B病10萬1年
資助邊種病貴啲?

政府資助貴藥同助長班仆街藥廠冇分別

你啱 個分母唔同
我舉例舉得唔好
但係我想講嘅係罕見病之為罕見，唔好俾「一個患者」拎到(可能會拎到)嘅資助額個數字影響，實際未必有你諗得咁貴

研究藥唔洗成本？

咁仆街你咪食藥

咁撚有氣有力反對咁柒多野

唔撚見你地爭取左安樂死先？無安樂死根本你地理據都唔夠強

香港應該要推安樂死

其實我有個醫生friend 都話政府今次太on 9
Tvb 個隻肌肉病連美國個邊都無法斷尾 根本冇得醫

佢個隻新藥至係舒緩作用 治醫唔治本
連我藍絲老豆都話叫佢死尻左佢算 浪費香港資源

難保有一日 你都會患同樣既病，政府資助係好事

好事嚟 起碼用落香港人度

香港人就是自私 自己家境唔好 都唔想睇到人地好
你話人地每個月幾十萬資助好富貴, 請問又知唔知長期病嗰種精神折磨用幾多錢都補償唔到? 仲要係到講風涼話?

教育用途都無可比性啦
培育緊未來人才 對社會一定有幫助
但醫呢班人對社會有幾大幫助？
一個病人一個月可能已經攞4萬
一個學生一年先攞4萬
點撚解唔令更多人獲利

姐係新移民lo

人道

政府有資助時，如果我係藥廠班人，肯定推高個價一百倍，慢慢同政府玩

開咗高鐵多咗遊客對零售都係好事

利申 受惠者

我個人黎講，我願意安樂死，不佔用社會資源，只要死得唔痛就好。

其他人救得就救，點解可以用一萬億填海，唔用呢筆錢去救人？

1萬億填海都比得出，你同我講資源有限無錢買藥，係咪戇鳩？

香港唔係無錢，係用錢起晒無用基建益中共益大財團。

一大班五毛突然話醫療晒錢，係為林鄭施政報告造勢。

救人不會晒錢，養五毛先晒錢。

道德從來唔應該用經濟價值去衡量。

純 9up

其實同一款罕見病唔會剩係得一個國家有掛
如果搵到幾個國家夾錢，買斷果隻藥既專利，一來藥廠可以套現，二來可以減低成本，有無得諗？

愈幫愈窮

其實你咁講，不如香港人一出世就驗基因，有咩先天病既就安樂死，養大都只係浪費金錢

難保
同個啲有報應嘅垃圾言論有咩分別

Why not
稅就收咗，福利保障就唔見咗
錢就商家佬食哂，先天弱智殘障無生產力就平民養

要六百萬一年
而家藥廠會免患者第一年藥費…

不如用資助佢地啲錢搞安樂死好過啦

無得諗，人數少得可憐，基本上都理得你死，係香港咁撚on9

幾百萬買安樂針，大大減低香港人口過盛問題

真係得一間藥廠有, 呢D藥研發成本基本要20億美金左右, 只係得4%成功機會, 需時要10-17年左右, 仲要係講緊一般藥物而唔係罕見病

理想就係咁啦 但實情呢？
實有人出黎反 道德倫理問題都有排講
自由如荷蘭都有人唔滿意安樂死 何況係香港

道德同時亦要合理，先有說服力
十個人等一個遲到嘅人出發，走咗車，有道德但唔合情理

揸住人權依樣嘢根本唔需要理反唔反對

其實都唔知反對安樂死嘅有乜嘢理據
反對嘅大可唔用安樂死
用安樂死嘅都係自願嘅、係個人選擇
而且可唔可以安樂死係有準則
唔係畀人濫用嚟當自殺工具
班人用自己道德去批判人哋嘅個人選擇
為咗自己良心好過
就企喺道德高地去批判人哋
然後要班有重病嘅無得揀安樂死
一路畀個病折磨落去

付出d咩？ 我地有交税架 仆街

你唔好on9 la, 而家講既係 d 稀有病， 100萬人 先有一個中個d

除番開 每人只係1蚊

你有無讀過書架，患過癌症 康復者 一樣可以做番野。

好既藥更加可以帶少d副作用， 令康復者好似正常人一樣

你呢句說話等同歧視。

正常人

就係罕見病，無資源先更需要研究。
就當研究費100萬，全香港埋單即係每人幾多錢？ 其實一蚊都無。

你連一蚊都唔肯出，唔單止無恥，更加係人格低下

他朝君體也相同

放心 遲早到你，希望到時 你唔好怪政府

班左膠鬼知咩係als咩，玩bucket challenge就識

罕見病喎
啲藥唔係醫好佢哋
吊命㗎咋
唔會健康到好似正常人咁做到嘢

我就係罕見病嚴重患者但日日返工做野

你係智障定點

而家講緊既係得一百萬Cost既話 你救一個罕見病定十個常見病呀

咩100個B患者

有100個 得一百萬Cost咪救得10個囉

變到美國咁好唔好？

如果精神就咁大折磨咁點解仲要生存落去？

再者佢哋患罕見病唔關我哋任何一個香港人事！！ 麻煩你唔好將醫治佢哋嘅責任推成係我哋每個香港人嘅首選

根本就唔係自私嘅問題， 而係我哋想呢筆錢用得其所， 發揮出佢更多嘅效用。 一個脊髓肌肉萎縮症病人， 一年600萬藥費，香港有九個， 係5400萬一年 ， 仲要不能痊癒只係改善佢哋現有嘅狀況 我仲未同你計佢哋嗰啲額外消耗品儀器 我攞呢筆錢去救助更多嘅病人唔好咩

癌症病人標靶藥一個月5萬蚊， 即係一年可以救到90個癌症病人 ， 佢哋比罕見病患者更大痊癒機會， 咁究竟救9個定係90個 嗰9個病人請問打算點樣報答呢個社會？

如果你覺得反對資助佢哋等於我地自私， 我覺得你真係講緊風涼話

咁個情況係咁

政府唔肯出錢加大撥款

現有資源下你都要選擇嫁

到時你有事你咪唔撚好食囉
咁叻自己到時比幾百萬出嚟醫

我覺得我有cancer機會會多過患罕見病幾百倍， 再者，由細到大都有買醫療保險
你唔係冇呀嘛

不嬲制定藥物名冊果陣最主要都係睇cost-effectiveness, 隻藥o既efficacy/side effects。
根據上邊幾個criteria, 資助罕有病根本唔抵。

實又有人屌點解藥廠賣咁貴。你估開善堂咩，冇收入邊有錢投資去R&D, 冇R&D邊有新藥

其實SMA 都分好多種嘅

二型三型的確有可能做到嘢

人地英國免長期病患者既藥費
班納稅人都未出聲啦!

香港仲要行低稅率, 你一年交幾多稅? 交個一萬幾千就當自己大爺咁款

同面d人講香港係人道主義社會簡直得啖笑!

嗡乜柒
咁撚有力有氣反對大白象又唔見你爭取咗真普選先 goodest logic
ALS全球都係絕症
食藥係完完全全唔會令你康復
係好似片條友咁講訓得舒服啲㗎咋

醫療資源政府幫你日日慳
cut完再cut
做show呢啲一個人幾百萬就咁撚爽手？
資源應該放返喺cost effectiveness 高嘅地方是常識吧

睇哂成個post都冇人明
冇安樂死係方便管理港豬
而嗰啲錢係賠償冇安樂死嘅錢
大佬嗰啲人冇得醫冇得死就搶錢痴咗線㗎啦
跟住佢屋企人又唔開心，
又可能自殺

成篇文切入點都錯
如果你爭取安樂死就唔同講法
避免到社會遺棄嗰種負面能量

冇安樂死前提下，的確全社會欠咗佢哋

完全正群

完全正確

啲藥係可以醫返好佢地定用黎吊命？

係咪窮人患癌就幫佢人道毀滅埋

癌末期都有好細機會好返或者可以拖住正常生活
ALS係0
好難明咩

成日話話藥廠暴利，唔怪得香港啲科研咁垃圾。

痴撚線嘅，你落田種左十幾年菜唸住拎住啲收成賣錢嘅時候，有班撚樣話：你暴利呀你

反正政府幾有錢 都唔會派錢俾你架啦 點都無份

個個都合理化左藥廠賣得貴係應該 同香港醫療封閉一樣.
係呀好撚聖手仁心幫你, 之前美國條撚樣加愛滋病藥 5,000% US$13.50 到 US$750.

d 人寧願去印度買都唔係美國醫, 無一個國家係自己推動醫藥 R&D. 窮人無錢就等如無命.
歷年聽幾多神奇藥最後不了了知, 重有 D 唔知點出現既古怪病. 背後既黑暗, 見到都嘔心.

如果成個社會做咩都要睇人的價値，整體效益，我諗成個社會發展都會慢哂

講翻樓豬個理論，你咁講根本無人會繼續研發新藥啦，基本上世界上大部分人患d病好多現代藥物已經醫到，我估未醫到d病又中招人數唔會佔世界人口1%

研究唔使錢？做新藥唔使錢？做岀黎可能只係幫到世界上好少人，咁姐係唔使做，留翻d錢幫其他大部分人買藥得啦，除非有大部分人患新病唔係都唔使整新藥啦

依家就係同你講緊背後個精神，應唔應該用 大量社會資源 起 少回報 嘅人身上

係睇效益，社會先發展得快

菜貴你可以買少啲或者選擇其他平菜
藥貴你可以有其他選擇咩？
用啲關乎性命嘅嘢嚟賺錢唔係暴利係咩？
只不過係法律容許
仲有
香港政府本身有重視過科研咩

咁依家個政策咪類似公共保險

個個都話好慘 咁咪個個都要幫 問題係資源唔係無限
要係有限嘅資源幫到最有需要嘅人
一隻藥比左一個人只係吊命 同一隻藥比一個人係會醫好 好正常係會比會醫好嘅人
只可以講性價比真係唔高 幾百萬一年只係吊命

欠左佢？ 唔通佢生在印度又話印度欠左佢咩

講得無錯
藥物名冊就係揀d政府資助得起既藥出黎俾市民用
呢個制度本身已經承認左政府係不可能資助曬所有藥物
更何況係最貴既罕見病藥？要講擴大藥物資助既話大把藥更平、效果更顯著、更多人有需要因而更值得資助 輪都輪唔到罕見病
可能有人話越貴既藥越需要資助 但係社會資源分配從來都係講效率 用最少資源做最大效果/最多人受惠
而唔係一味講有需求就必定要做

印度藥都唔知幾平
第三世界藥房

資源分配係講緊社會層面 講既係效率
研發藥物係講緊私營企業 講既係利益
做乜夾硬將一個standard概括曬公私營

有無諗過所謂既‘暴利’其實係鼓勵企業研發新藥既動力？
藥物只係專利期果幾年可以做獨市生意
過左個專利就要開放條formular出黎大家可以生產 個價錢亦會平好多
所以’暴利‘既最終結果就係多左人有新藥食 百利而無一害

你個回應同我句嘢有咩關係，
你唔比死係要付出㗎啦

為咗自己條命去偷去搶上到法庭啲人咪又同情病患者，
入咗監獄又要政府出錢醫病，仲要比埋食住

唔派畀我，我都唔會想咁樣浪費
正如一個有腦市民，點會支持高鐵

算喇
起碼都叫幫自己香港人
心甘命抵
個社會係大家build出黎
政府俾個保障好d
市民更願意去搏殺
果種地方歸屬就係咁黎

D錢唔用係香港人福利度
都係拎去大白象或者比大陸人搶走
點解唔益自己人?
比大陸狗搶左咁多錢 又唔見大家咁大反應
自己人用D福利 咁起晒鋼咁
無人想病架
你聽日自己或者屋企人有大病要食藥
無資助你唔好怨

唔死都無用

其實呢, 可以自己安樂死, 大把門路.
係D 大愛撚阻住晒

唔止, 想死既人都得番半條人命,OR 插晒喉...
航空公司一定唔比你上機.萬一中死左有排搞...

張機票都唔知要幾多十萬

唔可能買斷,你當藥廠ON9?

樓主好岩共產主義同埋
以國家為先政府嘅地方生活
知唔知咩叫幫助弱勢
依家人地唔係有手有腳唔做野
係先天不幸
香港政府咁多錢起大白象幫下呢啲人都幫唔起?

吊命一時改善

第一年600萬港幣第二年300萬港幣有效幾年都未清楚

而且呢種病食藥係一樣會惡化吊命今次就幾百萬一年

之後無人知幾多錢一年

係因為無安樂死牙

可能下年有隻新藥，訓得更好
隨時一千萬一年

可能習近平下年俾一億你

好耐無上水 睇到都忍唔住屌下
Dllm咁撚多偽善大愛撚
一個月幾十萬去吊命
講到非吊原不可咁
醫又醫唔好
我平時傷風感冒都無點睇醫生
Dllm
有呢啲病死左去好過啦
如果係我自己有呢啲絕症我一定唔撚會醫
浪費社會資源又醫唔好
吊住條命但生不如死
自己都照顧唔到自己
有咩意思
病到好似怪物咁
日日起身照鏡都想死啦
又要做埋屋企負擔
叫屋企人點面對
自己又點面對自己
面對屋企人
面對社會
等死不如早死
係我我一撚定自殺
或者唔醫做自己想做既事直到死為止
咁先係最好做法

罕見遺傳病, 冇人想
當年未有生育前基因檢查
一個有返些少人性既政府都應該資助啦
而有返些少人性既市民都應該支持呢樣野

連登仔最葡萄果d(北歐)國家都係傾向福利主義
係港豬憎人富貴厭人窮, 魚蛋論, 先成日攬住獅子山精神打飛機

永遠都係身邊家人唔想佢死
其實通常本人都唔會想吊命咁耐

點為之"吊命"?
根治唔到, 唔代表唔可以有一個較好既quality of life
"吊命"講到好似人間煉獄咁喎

日日去做一堆pt ot st訓練，為咗滿足身邊啲屋企人同朋友
佢地把口話一定會好返，早日康服
又唔畀你快啲走，因為佢地唔捨得
其實只係唔忿氣自己乜都幫唔到手，想自己好過啲
拎嗰啲錢趁未係唔行得嗰陣去旅行好過

「阿鈴」於2013年確診第三期淋巴癌，現時「阿鈴」除了用藥控制病情外，兒子能開心成長卻成為了「阿鈴」的希望之光。「阿鈴」希望善長可以繼續協助她治療。直至現時「蘋果日報慈善基金」一直協助「阿鈴」的醫藥費用。

岩岩蘋果見到 拎筆班黎幫呢類病人會唔會好d? 一黎一個月唔洗50萬 二黎大d機醫好 三黎佢仲要照顧個女 而唔係吊命後繼續比人照顧

香港人連life都冇，仲講quality of life

想知點解資助罕見病而唔幫呢班人？

大佬我自己代入都想死左佢算
咁先係對我對我家人對社會係最好做法
啲大愛觀念唔好同我講咁多啦
我講得係我自己會自殺好過
就一定唔會支持
一年幾百萬
又醫唔到 活得像怪物
自問唔值得
啲錢可以幫更多人
.
有良心 有理性既人
如果係呢個情況下
一定會好似我咁自殺算
最多我家人每年拜我一兩次
至少我係佢地眼中最後既印象仲係一個
健康 有自信 有尊嚴既人

唔係受者點諗既問題
係施者應唔應該施既問題

當中咩情況下可以資助, 資助幾多等執行上既問題梗係有待研究啦
而唔係一句"唔應該全香港人埋單"就算

有d on9仲可以用感冒發燒黎比
你好彩姐, 小病是福 一個有錢人係乞衣兜爭飯食就係呢d

至於有人話第日越黎越多人患咁點算
多人患就唔係叫罕見病啦

咁全港診所醫院應該執晒佢

長期病患者全部都係罕見病人？

提供資助畀糖尿病癌症高血壓我呢啲能夠理解， d患病人數係香港都唔少同埋佢哋係有工作能力， 同埋其實香港都叫間接資助咗長期病患㗎， 你睇下香港啲藥費覆診費、 糖尿病洗傷口幾多錢

但係英國嘅罕見病人係咪真係有政府資助先???? 我有去過rduk度睇下, 但唔係好清楚係咪即係全部罕見病都有資助

同埋你都識講香港行低稅率， 比起行高稅率嘅英國錢梗係冇咁多㗎喇

同埋我點樣成個大爺咁 至少要交嘅税我都交咗

比起嗰啲患罕見疾病， 冇工作能力冇交過税就要政府幾百萬幾百萬咁幫佢既人， 我諗我都唔係真係咁大爺啫

無野既睇下會唔會少人捐比關愛基金咪知

E個政府 就算聽各位意見唔用果幾十億醫罕見病
慳番黎既錢都唔會擺番落有建設性既地方到用
寧願水浸同搞垃圾工程
都唔考慮民心所向

老老實實買份保險啦
又唔洗求政府，求人

記住有病唔好買藥食

執咗啲人死晒邊個返工？

政府前幾年大吹建造業 大批後生仔讀工程degree或相關課程

果時已經有人屌 十大基建玩完佢地成班仆硬街

依家政府咪要科水投資基建養住呢班後生 唔通比佢地無野撈做侍應？

有罕見遺傳病的人生仔 要 罰錢/刑事

你都幾搞笑
即係我藥廠啲員工個個都唔駛出糧唔駛生活唔駛養妻活兒？你真係知道咩叫科研就唔會咁講野
冇人去研發嘅話你連係到討論呢個問題嘅機會都無

大學研究完無配套咪賣曬上強國同外國

根本無配套就係益曬人

咁喺100個入面你揀救邊10個啊智將

咪排隊囉

同埋懶係醒係到串人？ 知唔知講緊咩呀傻仔

係啊 你排下隊先啦 輪到你嗰時就差唔多夠鐘病發架啦

資助癌症好過啦

其實呢個題目好無意義
所有福利都係咁架啦

所有福利都會每月每人百萬？
所以話連登#2一多正皮就唔洗用腦

無，由細到大都無。

細個屋企人供樓，成日無錢食飯，辛辛苦苦考入大學，話屋企有層樓，唔畀grant, loan就話我老豆裝修，係自雇。

個社會無撚幫過我啊，屌！我老母有精神病，搵社工，社工就話，自己上去睇。屌，帶到佢去佢就唔係有病啦！

個政府無撚幫過我播，但我出黎做野就識收我強姦金。

其實一隻新藥好似真係要玩好耐.....
由開始research, 然後phase 1 2 3 , 又要animal test, 又要human test, 又要clinical trial。
然後再比FDA approve。approve完重要繼續research mon 住

就算每月幾百萬
你都係交咁多稅架啦
用下腦好無

高鐵蝕八百幾億仲要益大陸人
唔好話貴藥本來就少人用
起碼都係用得其所

....
用下腦好無....
每月幾百萬請到幾多個護士
咁樣叫用得其所? CLS？

你條命就值錢
人地條命就唔值錢
又唔係你養
政府又唔係窮
仲要大撚把錢
都唔明你嘈乜柒

究竟你係咪on9？
一個月幾百萬救10個人同吊一個人既命都唔明？

on乜9?
宜家政府你講既D錢只係能夠二選一??
邊度有呢個選擇?

你交幾多百年稅先養到佢一個月？
高鐵就係民脂民膏，藥就唔係？

點可能用得其所

大把其他幫到社會既用途，而唔係吊住條名

而家咪唔係二選一，係千選一萬選一

而偏偏吊住條命幫到既人極少，係咪應該排後啲呀？

我交幾多稅同用貴藥有咩關係?
我唔會交多左稅
高鐵俾大陸人用, 仲要拆撚埋香港人土地
貴藥救到人命, 就係用得其所
定係你覺得人地條命唔值錢?

1. 千選一萬選一係邊個同你講?

2. 即係你覺得人命有價?
不如你講下香港地幾多錢一條命?

下，咁起左高鐵你都唔會交多左稅架喎，咁搞笑既你

人命值幾錢絕對有數可計
根據你邏緝，一個月一億都要救？

高鐵還高鐵
吊命藥還吊命藥

而家啲藥係吊命，唔係救人

我都認同人命係無價
但你要搞清楚

政府既錢係有限，資源都係有限。
依家醫療體制都未算做到最好

但問題救到佢一個人既資源，可以救到超過十個人既話，係咪作出取捨呢？

你估政府無錢係咁印就得？

唔係所有藥都只係吊命
我問緊既係
係咪人地條命唔值錢先?
你未答到和

你真膠定假膠

呢種人隨時稅都未交過，日日淨係諗點拎盡政府著數

你係咪中學都未畢業

而家講緊600萬一個月既係吊命藥

你信我地政府會唔夠錢

我同你講

香港政府只有願唔願意俾, 絕對無唔夠錢呢樣野

自己睇下近10年財政預算

永遠只有低估收入

政府就係十足十既守財奴

完全封鎖，同呢啲連common sense都冇既人溝通唔到

你知唔知貴藥通常愈用會愈平

而藥物名冊其實一路都加緊藥

而政府係夠錢

你仲未答我, 咁幾多錢先叫抵, 幾多錢就由佢地死?

真係痴鬼線
有得安樂死合法邊個會想吊命

真係溝通唔到，淨係識死咬政府大把錢
完全無左思考性

同拎綜援又嫌少果d無咩分別

你都痴線，政府連傷風感冒小手術都做唔到全包啦
要政府包人罕見病幾百萬一個月
政府無欠左佢地
如果要我訂個數，會係幾千一個月

生cancer都冇資助，罕病憑乜有

政府連傷風感冒小手術都做唔到全包啦
睇到呢句我就都唔知講乜好
半年前屋企人界親傷口發炎, 夜晚由其他醫院急症室轉北區做手術清傷口
訓一晚清腸胃
第二日全身麻醉, 做完即日落床
$120
連登仔相信政府有錢浪費千幾億去起高鐵(未計維修剩剩)
唔信政府有錢施捨一個半個罕見病人食藥

連登仔條命就係命
其他人就話撚之佢去死

無人欠左佢地
政府D錢=市民D錢
你唔care因為你係蛀米大蟲，叫人拎政府D錢派比極極極少數既人，叫做慷他人之慨

資唔資助都係咁樣交稅
寧願救一條命/一個家庭
好過養白象啦

政府就算有錢比罕病人買藥 = 咁做係合理??

600萬一年 用落其他病人到 救到仲多人....

唔計成本效益去跟國家政策起高鐵固然仆街啦...但唔可以JUSTIFY 到 社會要比600萬一年起罕病到冇問題WO(因為政府仲有更加好既選擇)....

2樣都係唔合理

你人身攻擊我就叫做答左我問題
中學畢業未?
如果政府每樣福利你唔高興就話政府慷他人之概
咁好似係你問題
因為每項福利都係慷他人之概而黎
由頭到尾根本無回應到點解唔得
講到有人欠左佢地
香港人都無欠你, 但你一出世就用緊政府所起既設施
講到咁極端, 你有無還返錢俾納稅人?

平時D福利咪幾千幾千
真係未聽過可以有福利係幾百萬一個月
呢D仲係叫福利？
不如咁啦，你舉任何一個國家例子，有能力提供到幾百萬一個月既福利

去返根本問題啦

一係你答我

香港地黎講

一條命幾多錢先合理?

點樣去界定你條命值唔值錢先?

如果有個數目就好傾好多

你咁都唔明?

一個蛀米大蟲(冇交稅 或/和 囉政府福利) 去叫政府用錢(交稅既人既錢) 去做一D 交稅既人唔願意既野咪叫慷他人之概....家下唔係樣樣福利政策都反...只不過600萬比1個咁既病人 有更好既選擇(去幫更多人仲好姐).. 講左咁多頁 咪講左 600萬 用落第二到幫到更多人LO

一出世用緊政府所起既設施 所以咪家下交緊稅LO...未來收入隨歲數都會KEEP住升..稅額又會KEEP住多...咪當交返錢俾納稅人..多謝佢地有份供養我

如果福利涉及人命
你覺得可以用呢種標準去睇?

如果政府係窮, 或者經濟太差無收入, 都只能夠認命

但宜家係個政府仆街 有錢亂鳩咁洗

你呢D就叫亂鳩洗
以為幾百萬一個月真係好少

1.一件事係唔係慷他人之概, 同件事本身對錯, 有咩關係?
你唔願意又同件事本身對錯有咩關係

2.點解要選擇?
邊個同你講600萬要選擇
又邊個同你講只係得返600萬去做兩件事

想像完人地有無交稅, 又想像政府得返幾多錢, 又要想像幾多選擇
咁多幻想
返回現實吧啦

你答到我問題未?

幾多錢值得留住條命
幾多錢叫佢去死好?

答左十世，無人欠左佢，最多每月幾千
唔資助佢等於叫佢去死？幾個癌症病人無錢醫？
要搞醫療就係用黎改善整個系統,幾百萬人受惠
而唔係幾百個人用左幾百萬人既資源

幾百萬我寧願用黎幫d 罕有病人好過用黎
開呢d一年開幾日嘅會 ，你話幾百萬咁用唔抵，政府大把比呢d 更 用途

幾百萬係 一個人 一個月 持續性 開支

我唔可以準確比1個數字你....即使係親人都會比個價落自己條命到...你睇返條新聞..佢老母只係以為俾佢收入既10%係合理....仲要唔想經濟審查...佢老母就已經比左個價落佢條命到

但政府/社會 幫助其他人既時候...都會要有機會成本同社會效益去考慮...唔係霍金 有好高既學術成就...政府/社會一開始會比咁多錢去幫佢...佢平時出入都有得坐頭等同坐着全球最高科技的輪椅?

其實都有唔少人(包括我) 話如果有咁既病 要政府比600萬一年吊命 我會選擇死9左去...

咁我問返你...如果果個病人係1億1年吊住條命..政府比得起...咁係咪要比?

六百萬買到好撚多標靶藥 幫到好多人啦
保守估計600百萬幫到20個人
50個人食貴藥
等於少左1000個人可以接受更好既治癒 更好既生活

我想問呢一千人既生命係咪同過50人同等？
我地生命既價值係咪以變個慘d黎衡量？

我既問題好簡單
政府比得起
點解唔比?
俾得起意思係根本上兼顧到好多病人既需要
大家都知政府大撚把錢

而問題根本就係提出既金錢數目點樣去衡量一條人命值唔值咁多
一項福利涉及人命的話, 本來就唔能夠用一般計算賺蝕黎衡量

成件事最好笑係, 政府咁撚多錢都有人幫佢慳荷包
如果個個都好似連登仔咁縮數
藥物名冊好多藥都唔會俾醫管局放入去
要記係, 呢D藥唔係用錢買返黎, 而係死左好多人換返黎

癌症病人就要自資買藥？呢班小眾就全額津貼？

而且唔一定有效對佢地呢種病

即係一條命值幾千?
如果公營醫院一個手術洗費用多過幾千一個月
應唔應該做呢個手術好?
定係由個病人死左佢算比較好?

一個月一個手術？你知自己講咩未？
你以為做手術唔洗埋單？

前者我無提過, 我諗你quo錯人

唔好理個on9啦
同佢講野都晒氣
擺明真膠
屌都廢事

你睇返我前面既例子啦, 唔想答完又答, 定係你無去過醫院

根本就同左狗一樣唔係自己既錢就扮成為小眾發聲呢種病無根治就放棄其他常見病患？

果班常見患者都係人佢地因為唔係小眾就要為班左狗一樣既人放棄自療？

想拎光環咪去扮天使

你同上面(覺得唔應該資助買罕病藥)既巴打
都無錯,
只係你地假設唔同
你覺得問題只係政府拎唔拎多一舊錢出黎幫罕病既人
你假設,如果政府唔拎E舊錢出拎,就會將佢投入去非醫療既地方
而覺得唔應該資助買罕病藥既巴打,係認為如果E舊錢出拎唔用係罕病,就會投入去醫療體系

一個月一個手術？究竟你知自己講咩未？？？？？？？？？？？？？？？？

例子你老味咩，一兩種手術平係度鳩up

以心臟要支架手術為例都係要自費購買支架

只係手術室入面費用可以免除呢d就係公營醫院

如果要比果d錢津貼不如常見病患可以全數免除丫

小眾光環唔係絕對 左狗只會誤世滅界

有好多人會覺得只能夠1/N 咁揀
無人諗過我地個仆街政府係有條件做哂好多野
包括上面有清提過既癌症藥

同埋醫療體系其實有好多地方係結構問題而唔係資源問題
只係需要改變個制度就可以更有效率提供服務而同時唔花資源

有真正用過公營醫院既服務就會明

Cut人工福利

唔夠人就比錢要OT

開會多過處理病症

熟手唔跳槽就假上次單吳國際都係因為新手醫生要人監先咁多事發生

會影響之後d病人

見你只係識紙上談兵我就知你有幾了解
鳩up?你知唔知做完手術點俾錢?
普通洗傷口幾錢? 專科傷口又幾錢?
轉院做手術要點樣轉?

講你就識講
一個月幾千蚊福利?
我同事訓一晚仁安雙人房, 只係抽血檢查都收左皮幾野。
你鳩up一句幾千蚊就當真理
食米唔知米貴

嘩，咁一個月幾百萬咪可以幫到好多人囉

你同事有錢姐有部份病既手術可以私家做以平價病房收費

一次性手術同一個月幾百萬比

多謝政府年年賺幾百億
仲敢減醫療開支
我身邊一堆舊同學畢業入公院做護士
過左幾年之後, 去診所做既去診所做
入NGO既入NGO, 轉私院既轉私院
無人再留係公院
公營醫院工作環境得啖笑

班左膠無法忍受用膠用左癌左狗先可以解釋到呢班人對世界既影響

我都識人做醫生護士班人情願過日本做都唔係香港比人日日粗口問候

點解咪因為政府要cut

又要搞行政又要官僚主義

最重要係見到佢地做到隻野都仲要比人話三道四

呢張係我四月份帶屋企人返去做術後檢查個陣影
照CT同MRI要等咁撚耐
乜野治療時機都過撚哂

醫生做到無停手
根本你用完個公院系統
就會發覺
政府除左仆街都係仆街

哈哈哈哈
仲想將D錢拎去做罕有病
常見病都未搞得掂

首先我回一回上面位巴打先...我諗我同佢唔止假設唔同....係思維方式有好大差別...另外即使D錢會投入去非醫療既地方..我都唔認為 政府要比600萬1年比1個病人...(事實上 政府唔係只係應付醫療呢項問題)

一項福利涉及人命的話, 本來就唔能夠用一般計算賺蝕黎衡量..咁政府就要無止境包晒底?咁好多老人條命會長好多...因為佢地每人都可以要求政府用600萬一年既支出去吊9住佢地條命...
你話做到晒好多野 係講SUSTAINABLE? 在低稅制既情況做到?
我唔想重覆 我10頁前講既評論 OR 某D巴打講既 MAX壽命既問題...
welfare economics or healthcare public policy 都會講cost-benefit analysis...我睇唔到點解同人命有關就唔洗睇成本( e.g. 新西蘭政府在2013年決定拒絕資助「依庫珠單抗」（一種罕見病藥物），理由是藥物價格昂貴，相關財政津貼只能令極少數人（約20人）獲益，卻令過萬人無法取得新的藥物或新的療程。(ps. 佢central bank 既foreign reserve小小一部分就比得起相關藥物支出) )

...就算政府可以比錢應付呢一刻既所有病人 ..但政府唔係得醫療要顧...仲有好多其他未來要投資
再者咁做法好短視...因為未來人口老化既支出 (可以睇返IMF / 政府關於結構性赤字) 如果再加埋政府無止境既保證下(因為 呢類病600萬一年都包 我諗好多病都會包 個個都可以有有錢佬既醫療設備去吊命) 會幾何級數上升....2066年每1,000位15至64歲市民供養844位小童和長者，相當於每5人工作撫養4.2人，到時既打工仔應付到？（仲有按比例 果1000位 可能只有一半人比稅...而大多既稅可能都係黎自TOP某幾%)

其實我仲有好多POINT同數據可以講 但我都冇乜時間再講...我只想講 呢D人既不幸 我好同情...如果好似蘋果基金 呢類方式去幫助佢地 我諗得無問題 ...但政府仲有好多更好既選擇用果600萬1年..任何野都要選擇...放晒落醫療 下一代既投資又點算?

我認同 政府唔單止醫療體系既政策好有問題..其他範疇(創新科技/土地房屋/政策架構等)都係...如果真係改革到..香港各方法既CAPACITY會增長好多..到時可能呢6百萬 可能好小問題...但起呢D野未改善既情況下...我唔見得 政府有能力負擔 呢條數同佢之後衍生既數目...

你連我講緊乜都未知
早D返學啦小朋友
我唔想幫人教仔
係咁

如果罕有病 都包...我諗好多種病/老人家 都有條件叫政府 每人比幾百萬一年去支付吊住條命...

我諗我都唔再回覆...討論極都係果D POINTS...

啲人唔夠人講就會轉移視線
為講贏以自豪
唔會認錯的
哪怕佢知道自己無咩道理可言
對付呢種人大家唔洗理
講多幾次唔聽就算

就香港既情況
其實我係唔支持資助罕病藥
我本身係醫院做
罕病多數都係唔會痊癒既病
罕病藥只係為佢地減少痛苦,同延長壽命
我覺得如果可以合法安樂死,比資助罕病藥,來得更有意義
可能有人覺得有違人道
但可能大家唔知道,有好多常見/非罕見病,如果係用好D既藥/治療既方法
都可以幫個病人減少痛苦,同延長壽命,
如果係咁,E個人道既設想,係可以無限延伸至房屋教育.....既地方上
資助罕病藥係不能持續,亦型成另一個唔公平

資助開好難唔繼續資助，
我覺得應該要安樂死合法化，
起碼少左班自己都唔想生存既人用藥。

政府大把盈餘邊有衝突

你唔俾人安樂死，啫係欠咗佢囉

唔係你用咩換安樂死權

長遠每年多三個都成千萬無人保證有無驗血先生仔

你買起咗人哋安樂死權換取社會穩定喎

人哋屋企人去偷去搶都要幫自己仔女生存㗎啦

你而家自助餐啫又要社會穩定又要窮人生仔又唔想付出？？

一係所有人唔係最有錢嗰10%唔可以生仔

到時咪cut囉
而家有呀嘛

好多傻鳩唔俾人安樂死權，又想唔用錢買

到時又司法覆核又為左光環要連任無限作得出既理由都可以比人入你當班官優既咩想cut好難除非執左關愛基金或者全民全商拒捐

到時先算啦
做咗啲啱嘅嘢先

人哋俾窮人父母生已經係社會問題

唔明冇能力養個有病小朋友又要俾佢生

唔係咩groundbreaking嘢
成個post最後答案

窮人生仔正仆街

係社會容許窮人生仔必然結果

寧願政府支助醫療 好過大白象一萬億

呢個場最緊要講野夠冷血夠毒夠無人性

現實？屁都唔敢放一個嘅可憐蟲

幾千萬起天橋 原來係咁用

首先唔好淨係loop政府大把錢 有錢都要用得其所
唔通下次要成億一年 都要全額資助？ 咁對其他人又公平咩？

用錢去全額資助罕有病藥既話

點解唔可以用返呢舊錢去改善香港醫療系統 又或者資助排公立既病人去私立到醫，減低整體輪候時間？
知唔知公立排專科係講緊好多年先有得做？
無人為政府慳錢 係不滿緊d錢就咁全額資助罕見病但個公共醫療系統重係咁垃圾，成日唔肯批多d錢

由你講得醫療系統你結構問題 唔係資源不足既問題就知你on撚9

幾百萬我估夠十個cancer 病人用貴藥醫病,而家用嚟吊命,好能嘢

應該唔止10個了 大把好爸爸好媽媽等緊貴藥 好番返去照顧班細佬
但可惜cancer唔罕見無資助...